[Asso 入 ]City PPP 點睇

如題
自問好想入City PPP ，可惜DSE衰左，唯有讀Asso，宜家想入翻去讀politic
小弟yr1 cgpa有2.97x，唔知巴絲點睇

讀完準備乞食？

讀完做共產黨員？

讀public policy係我夢想

ching 何出此言 ？

呢個gpa真心汶水啲喎 senior entry起碼都要3.3/4 先穩陣喎

2.97 咁高

認真答
Ppp senior entry 成120個位
其實都算公廁

但係你而家嘅成績一定入唔到
以Hkcc為例
起碼3.3-3.4先叫穩

畀心機讀書啦

入到先算啦 2.97 勤力少少好冇

收你先再講

你夢想係乞食？

有冇人知cu policy senior entry cgpa 要幾多？

其實有咩出路？有冇前輩？

其實冇話咩乞唔乞 你profile厚、first hon 理得理讀咩grad 咩

thx ching
其實PPP 3個theme 要讀咩?
聽人講housing 好似好D 真？？

讀社科冇話咩好唔好啲㗎喎 都係乞食
睇興趣啦

輕輕一推

你指 cu 政政？
保守都要3.7 up

想問下你覺得3.2 3.3呢啲有無機會有interview？
因為有睇過non ju excel見政改開出嘅conditional offer都係3.1-3.2 但佢地本身報non ju個陣gpa都好高 我怕我下年報完連interview機會都未必有
但都想試下

呢個分都汶水
應該好多高gpa嘅人都報唔知會唔會比interview你 如果比咗interview你要表現好啲 interview都幾重要
最好報 early round 好多offer early round 都派得七七八八
特別係cu 政政一年收得好少
你指嘅conditional offer 係cu 政政

你依個分city都唔得wo仲cu

housing 同另外2個嘅分別在於grad 左係有專業認證 (HKIH)，
搵物管係易D，但要睇你係咪想行物管狗條路
另外2個我唔太熟，大概係Public Mgt = 公共管理，要讀下Organizational Behaviour/ HR/ finance resource mgt 嗰D；
Politic 就好明顯啦=政治

我2019entry 讀咗一個sem就quit左
今年取消咗考試 每科都要交幾份3.4000字paper代替
第一個sem political science, urban studies, management
如果冇興趣真係好悶 同埋有大量專有知識要學
勁多paper (1000字起跳) presentation
唔鍾意睇文嘅 或者英文程度差 係好吃力

Year2 可以揀 politics,housing, public management
intern 方面 選擇非常少 （議員助理辦事處,ngo, 房屋署,hk police force) , 2000幾蚊返朝九晚五 返足兩個月

Business college Case competition 一律冇機會玩 連mass email都唔會send俾你 畢咗業出嚟都唔知做咩

身邊有好多asso上黎 大陸人都好多 身邊好多朋友都轉科
算係容易過3 不過workload 我個人覺得算大
Political science 我個人覺得 如果唔擅長諗嘢 呢科好容易爛 利申: D爛咗
其他course都比較易讀 但係難攞高分

身邊有同學 過3就入到 Hkcc space 都有見過 大多3.2-3.5/6